\begin{aufgabe}[F10T3A4]
	Sei \(p\) eine Primzahl. \(G\) eine endliche \(p\)-Gruppe.
	\(N\) ein Normaleiler von \(G\) mit \(|N|=p\). Zeigen Sie, dass \(N \subseteq Z(G) gilt.\)
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	Für alle \(g \in G\) und \(n \in N\) gilt \(g n g ^{-1} \in N \Rightarrow\) erhalte durch \(g \bullet n = g n g ^{-1}\) eine Abbildung: \(\bullet:\;G \times N \to N \).
	Überprüfe, dass \(\bullet\) eine Operation von \(G\) auf \(N\) ist. (Übung).
	Sei \(F \subseteq N\) die Fixpunktmenge der Operation, \(R \subseteq G\) ein Repräsentantensystem der Bahnen mit mehr als einem Element.
	\satz{3.7} \(\Rightarrow |N|= |F| + \sum\limits_{x \in R} (G : G_x)\).
	Es gilt \(|N|= p\). \(|G|\) ist \(p\)-Potenz, für jedes \(x \in R\) ist \((G:G_x\) ein Teiler von \(|G|\) größer als \(1\) \(\Rightarrow (G:G_x)\) ist jeweils \(p\)-Potenz größer als \(1\), also durch \(p\) teilbar \(\Rightarrow \sum\limits_{x \in R} (G : G_x) \equiv 0 \mod p \).

	Angenommen \(R = \emptyset\). Dann gilt \(\sum\limits_{n \in R} (G : G_n) \geq p \), wegen \(|N| = p\) also \(|F| = 0\) und somit \(F = \emptyset\). Aber: Es gilt \(e_G \in N\) und \(g \bullet e_G = g e_G g^{-1} = g g^{-1} = e_G \ \forall g \in G\), d.h. zumindest \(e_G\) liegt in \(F\). \(\lightning\) zu \( F = \emptyset \).

	Also gilt \(R \neq \emptyset\), somit \(|N| = |F|\). Wegen \(F \subseteq N\) somit \(N = F\), d.h. jedes Element \(n \in N\) bleibt unter der Operation von \(G\) fest. \(\Rightarrow g \bullet n = n \ \forall g \in G, n \in N\) \(\Rightarrow g n g^{-1} = n\; \forall g \in G, n \in N \Rightarrow gn = ng \ \forall g\in G, n \in N \Rightarrow N \subseteq Z(G)\)
\end{loesung}